硬撼國家機器 李卓人告急 「用選票攞返我哋嘅香港」

2018年11月24日

硬撼國家機器
李卓人告急
「用選票攞返我哋嘅香港」

公民黨前立法會議員余若薇昨到黃埔站外為選情嚴峻的李卓人造勢。王子俊攝

【九西補選 明日投票】

【本報訊】如果無DQ，九西毋須補選；如果不是政治打壓，劉小麗應能再入閘；如果再失地區直選議席，立會以致香港在保皇黨把持下勢必淪陷。代表民主派出戰九西補選的李卓人，背負港人既有價值與理念，卻遭建制派陳凱欣與被指𠝹票的馮檢基夾擊，李昨午宣佈選情告急，指民調不能反映保皇黨鐵票，而中共正開動國家機器為陳助選，強調今次選舉是為香港未來定位，「我嘅危即係香港嘅危」，希望選民11.25以選票「（一齊）攞返我哋自己嘅香港」。

記者：梁穎妍

「撐李卓人即係撐自己」，民主派昨午在黃埔站外為選情嚴峻的李卓人造勢。公民黨前立法會議員余若薇指，如果民主派能在此仗於地區直選取回一席，「真係可以攞返少少否決權，發揮影響力……呢個真係關鍵一席，民主派有冇機會翻身，就係睇（選民）有冇一念去投票」。民主黨前主席劉慧卿也指李卓人的選情告急，民主派會全力助選，力保香港原有核心價值不變，眾志黃之鋒、社民連長毛梁國雄等人也現身力撐。

不想香港變大陸城市

李卓人指雖有民調顯示其支持度領先，但是他指民調未能反映保皇黨鐵票，調查結果也顯示姚松炎3.11九西補選所得票數，他亦未能盡取，加上部份民主派支持流向另一對手馮檢基，目前最關鍵可能是超過兩成游離選民意向，指相關選民意向極度關鍵，「要全投3號，李卓人先有得贏」。

年初3.11九西補選，民主派已在形同單議席單票制下敗陣，李卓人受訪時直言今次補選再輸不得、也輸不起：「香港最關鍵問題擺喺我哋面前，係我哋嘅未來，想係國際城市定係大陸另一個城市？」他希望市民留意，補選戰場其實是香港未來理念的對碰，指近日連串事件反映香港前途堪憂，包括特區政府拒絕外國記者會前第一副主席馬凱入境，「人哋（國際）會覺得新聞自由都冇埋，仲唔係大陸城市？」近日美國國會更指控北京干預香港，甚至提出要將香港與內地視為同一關稅區，「連（自由黨）鍾國斌都抄我哋講話香港玩完啦！」但陳凱欣竟指馬凱事件與港獨有關，「連林鄭（月娥）都未夠膽講，睇到保皇陣營可以去到盡幫中共」。

奪回議席最實際一點是可以在分組點票地區直選與建制派平手下，頂住再次「加辣」修改《議事規則》的建議，而日後建制派提出的無約束力動議也不會無往而不利。

李更擔心倘不幸落敗，建制派會任意演繹選舉結果，甚至引起骨牌效應，「兩次補選（民主派）都贏唔到個議席，啲人咪話係（特首）林鄭掂囉，DQ大家都冇感覺，仲有政治檢控、東大嶼計劃，我哋呢邊好清楚反對一萬億（元）掉落鹹水海，咁保皇黨梗係撐政府，佢（政府）咪話大家都唔緊張，林鄭咪可以去囉」。

「我嘅危係香港嘅危」

不少聲音看淡李的選情，李慨嘆北京紅線DQ劉小麗，「我係臨危受命」，再披戰衣的他牌頭不單是工黨，而是整個民主派，「我唔係想將自己講到我代表晒香港人，但我哋真係代表緊香港人嘅嗰種理念、價值，所以我嘅危係香港嘅危」，他強調民主派仍有不少仗要打，「問題係唔好放棄囉，最大敵人就係我哋自己放棄，自己放棄埋香港」。補選參選人還有伍廸希及曾麗文。

上一則
上一則
八條A線巴士改道 僅慳四分鐘

下一則
下一則
愧疚未能與年輕人扣連

愧疚未能與年輕人扣連
泛民多一席 足令議會撥亂反正
義工誤派傳單 李：事前不知情
傳與陳共用旗杆 馮檢基否認

傻嘅 點會唔緊張
大家都驚你條陷家產入撚到立法會再一次賣港
btw 快撚啲退選咪撚鎅基哥票 分裂民主派ok?

乜野叫做夾你呀
人地基哥報名先囉好無
係都係你鎅人啦吓嘛

拎六四嚟吠你就叻
死全家啦你

你叫飯民一字排開反對大陸人咬福利再講

我決定射落海，你咪跳落去執囉

投李卓人，死全家

跳落海用口載返

佢心目中個香港係香港融合入民主中國

港獨派係6.4集會場外示威時, 支聯會仲惡過共產黨咁趕人走

出現了

講起黎
港獨派都幾冇骨氣

我就好記仇，當日你地點樣對本土派點樣對糧油點樣係議會出賣港柒
話過一票不投犯民

李卓人賣港架喎。點投得落手

點骨氣, 泛民d糾察打人仲勁過黑警, 雨傘拆大台時唔係咁快就唔記得吓？

用選票會替攞返李卓人攞返豐厚薪金 but nothing more

又黎

有冇片？

比你贏到就可以攞返
傻撚左呀

socrec, 熱狗都大把片, youtube又一堆, 咁都唔認同6.4無死人有咩分別

有咪貼出黎囉
熱狗講既野你都信

係咪講緊毛孟靜保護梁遊入議會
同埋泛民律師免費幫本土派打官司
所以你決定唔投佢地一票？

賣港賊屌你老母

第一個賣港既咪佢囉
咪玩

你自己係youtube search金鐘糾察都一堆片啦, 好學唔學學鳩埋共產黨d野, 64片係假既, 金鐘糾察無打人

邊條片係呀？一堆？邊一堆？

講到咁叻
最後咪又係黐返去泛民

李桌人做過乜對香港人有利既事？

又告急

一個都唔想投
利申：九西撚

臨立會果單嘢呢？

基哥擺明賣港喎

你當香港人傻㗎

邊個支持23條立法 我就支持邊個

根本集中就得

啱啱收到封email

年青人，盼見步行步，至少先除一害 Youngsters, let's take only one step to at least eradicate one evil

絕對明白本土派和港獨派的沮喪感，亦認同本土和港獨的理念，有其合理性、合法性和正當性，兩派在今天被當作死罪一般遭受凌遲是烏雲蔽天、公義含冤的黑暗年代。
只是，年青人們，作為一個無權無力的個體，我沒能有最聰明的規劃和保證最有效的行動能令香港走出陰霾，事實上可能沒有任何人或任何群體可以，那麼我們今天不如見亦行步，在明天的立法會西九龍區補選，用我們最大的力量，阻止建制派入局，斬除一害得除一害。
所以誠懇呼籲：請投票給李卓人。明天在太子街站6-8pm，我將以微力協助拉票。
實現夢想，永不投降。明天是屬於年青人的！

想向本土派同獨派R票，睇黎好似唔夠票喎

當日本土派議員比人dq
泥汁糞係講抵死,叫人唔好幫

叫鄭大班即炒泥汁糞,吳志森再求票

咁佢係咪叫做支持港獨？

唔公開講支持就唔投佢㗎喇

乜嘢係我哋嘅香港？邊個嘅我哋？

李卓人既香港應該係大中華六四情花毒

同本土派既香港係兩回事

好噁心啊，次撚次選舉都咁講，乜撚嘢關鍵一席有春用咩

李卓人對以下事項投贊成
1. 港豬澳大橋
2. 修改議事規則

等其他巴打再補充

香港要贏 李卓人一定要輸

好心收皮啦
成日告急
跟住入到去又賣港

我李卓時空旅人講嘅
我要同當日投票通過港豬澳嘅自己
斷絕關係！！！

shut the fuck up

既然有個有做地區工作的人選
為大局着想應該自動退出
尤其初步民調已知道選民點選！

2013支聯會提出愛國愛港口號，李卓人為支聯會會長

多你一個又可以幫到香港d咩？
其實只係用選票幫你攞到每個月九萬蚊人工姐

告急即係唔掂啦 唔掂就棄選咪鎅馮檢基票啦

「我嘅危即係香港嘅危」

你本人先係香港嘅危

祝樓主全家生癌唔死得但係餘生臥病在床

說好的一堆片呢？
我search 左冇喎
邊度有糾察打人？

絕對明白本土派和港獨派的沮喪感，亦認同本土和港獨的理念，有其合理性、合法性和正當性，兩派在今天被當作死罪一般遭受凌遲是烏雲蔽天、公義含冤的黑暗年代。

頭一段佢自己有冇寫到笑？

既然係咁，點解唔支持基哥？

利伸：中立

泛民 = 建制
有咩好支持？

香港要贏, 販民就要輸

喂，咁你想點架？
企定個位先出黎講野啦

問你有咩好支持
你問返我想點做咩？

咪答左
想支持番泛民既，點解唔投基哥？

下
泛民 = 建制
連建制都唔會支持
點會支持泛民？
你 ON9 架？

食屎啦

李卓人還有黨吧！

上面我講左啦
中立
唔識字定盲左？

你中立咪中立囉
係咁問我點解唔支持馮檢基做乜撚？
答左你泛民 = 建制
唔駛支持
仲問問問做咩？
你泛民打手呀？

呢句已經算港獨

喂 收皮啦 比起真小人
你依種陰D陰D背後桶人一刀既偽君子更加乞人憎
等失業啦

香港人民用選票學習新時代習核心思想

咁你做咩講本土派比泛民幫過？

我有冇講錯先？

到底唔投定投馮檢基算

我都諗緊

係講少左野

講少左咩？

泛民都害過本土派唔少
正負抵消完, 都係負多

咁咪唔好支持囉
反正本土自己都唔支持自己
本土派都創造左「要返工不了」呢句野
亦冇人去集會撐梁遊
做咩啫你

收嗲啦傻閪

焦土

補充番資料, 有問題?
你講野咁偏埋一邊, 當然要平衡番啦

講金句, 講支持者質素
應該無人"好"得過泛民

泛民垃撚圾
不過恩將仇報多謝都冇句既本土派

咁泛民比本土派恩多定仇多呀?

A隊B十刀, A比番三啖沙糖B食下
之後再隊多十刀
B反插幾刀去A到

出到黎就變左 : 恩將仇報多謝都冇句

岩呀
繼續計啦

千祈唔好似梁天琦咁
未計好恩怨簿
就黐返去泛民度呀
計足d 呀
本土派做大事架嘛

做咩野?
恩怨簿係你計先既
呢個POST邊個人話"本土派恩將仇報"?

投白票

好憎呢班垃圾左膠成日道德綁架

你睇下「我就好記仇既」呢句野
係邊個講？

下, 佢都係計仇, 無話過泛民無恩

呢個POST邊個人計唒恩同怨先呀?
講到恩將仇報咁大指控
都唔知咩人拎本恩怨簿講先啦

係呀
佢話佢係記仇
仲無話過佢自己唔係李卓人添

李卓人：用選票攞返我嘅人工